《8月5日罷工宣言：讓我們在此終止血與淚》

致各位香港人：

由6月開始的反送中抗爭起，市民只盼望政府能滿足五大訴求，讓香港的自由及尊嚴不再被踐踏。然而，因為政府一再的傲慢與龜縮，警方與親中份子的濫暴，令抗爭愈演愈烈，演變成大規模的「光復香港」行動。年輕抗爭者勇武繼起，於街頭激烈頑抗，卻始終難以抵擋足以致命的催液彈、橡膠子彈以及海綿彈武器，過程慘烈，流血流淚，受傷者眾，無數抗爭者更被拘捕，將負上法律責任。

抗爭者以肉身為盾，期望透過血淚感動市民， 而政府卻依然不聞不問，在上周7月28日的上環衝突，更有多達49人被捕，有人血流披面，有路過孩童吸入催淚煙而嚎哭，令人痛心。我們不願再看見有更多抗爭者受傷、被捕、流血，更多平民無辜受害。我們將在8月5日發起全港罷工及集合，再次以和平理非方式展現民意，促請林鄭月娥政府回應訴求，作出讓步，抒解民怨。

由6月12日包圍立法會，到7月1日攻佔立法會，再到7月21日的元朗恐襲，再到7月27及7月28日激烈的街頭抗爭。警民雙方至今爭持不下，各有負傷，雙方的武力亦不斷升級。我們深知再此下去，不論誰勝誰負，均會一條不歸的血路，甚或至死方休。如果政府能在8月5日回應政府訴求，即能夠終此這兩個月以來所流過的鮮血與淚水，停止硝煙，平息矛盾及衝突。

至今，眾多高級公務員團體，運動員，會計師，精算師，前政府高官，甚至政務主任（AO）等等各個界別，亦已聯署發聲，促請政府聆聽民意，尤其是成立獨立調查委員會，徹查6月12日至今的各種紛爭起源，解決政治危機。政府絕對有必要立刻回應民意，否則，社會上將持續對立，警民交戰將再度升溫，社會將再次被血淚所淹沒。

希望各界人士，能夠放下手頭上的工作，參與8月5日罷工與各區集會，以大愛拯救香港，以慈悲終結亂世，挽救我們義無反顧，卻只能孤注一擲的年青人。

代發 有需要自行轉載

推

.

我冇嘢講

5/8罷工

推 5/8罷工

終止血與淚？倒不如…

〈光復香港 時代革命〉我冇野講 我有權唔解鎖我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件 我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號